<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joevaen – Phoenix Suns</title>
    <link>https://Joevaen.github.io/blog/causeries/</link>
    <description>Recent content in Phoenix Suns on Joevaen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	  <atom:link href="https://Joevaen.github.io/blog/causeries/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Blog: 选一个难得热爱，继续热爱下去</title>
      <link>https://Joevaen.github.io/blog/causeries/suns_1/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Joevaen.github.io/blog/causeries/suns_1/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;2018年，已经觉得nba无法让我提起任何兴趣的我，抱着我就要看看哈登有多牛b的心态跟随保罗来到火箭队。哈登的后撤步让我彻底打消了对他的古板看法，之前在我眼里，被视为球队基石的哈登并不能让我产生任何共鸣，对比赛的态度远远不是我那个时代看到的球员态度，我觉得厮杀搏斗的nba更好看更让人热血喷张。但在我在看完哈登一个赛季的比赛之后，是真切的觉得，其得分效率简直可以用恐怖形容，异于常人的无差别单打能力以及人球结合能力，确实叹为观止。我想，兴许保罗退役了，可以看这个哥们打球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我发现我做不到，从保罗腿筋退赛到现在，我没有看过任何一场哈登的比赛，我发现，我一切看球的原因，都是因为那个我看了14年球的蜂王船王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于疫情原因使得19-20赛季索然无味，在雷霆的保罗，我也只是看了和火箭的季后赛，兴许是还沉浸在面对勇士的失利之中，或者说还沉浸在对阵发带帮的被翻盘中，我对35岁的保罗，已不抱任何奢望，只是想以后想看球的时候还能看到他的身影，也还算满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20-21赛季，我在新的工作单位逐渐稳定下来，作为一个调参喝茶的不在互联网行业的程序员，我有了更多时间在白天看球听球。太阳后半段的比赛看了很多，从只认识布克艾顿到妈妈永远爱的乔宝忠宝。我发现，这是我看球以来，保罗待过的最舒服的球队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我慢慢开始重拾之前看nba的快乐，似乎在这支太阳 ，每个人的目的不是我要追求多大的合同，而是我要成为怎样的人，我要如何快乐的比赛，这个相当年轻的球队，此次参加季后赛的主力，基本都在25岁以下，他们在一起的快乐就是一群热爱篮球的兄弟伙在一起的快乐，很简单，但是却有很强大的凝聚力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个年级我开始发现，其实nba的比赛并不一定是为了一个比赛结束的哨声，这群太阳队的年轻球员就是一群很热爱的篮球的小伙子。可能是因为主力有几个都是新秀合同，他们还是尚未被铜臭味熏陶的大男孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看那个又高又壮的中锋，一脸凶神恶煞，感觉长的像个40岁大汉，但其实他是个舞王，而且说的最多的话不是爱德华兹那样的狂言，也不表现的如恩比德般大摇大摆，他说他最想做的事情是成为内线防守大闸，从赛季初反向掩护为持球人吸引包夹，到现在随处可见和保罗的配合，艾顿的谦逊态度让他受益良多，假如说这个赛季前的艾顿不被人看好有可能是个水货，那么这赛季迄今为止的艾顿，已经是联盟及格线以上的防守大闸，优秀的吃饼人，不错的挡拆者。我不愿意将这个功劳归结于保罗，艾顿所得到的一切成长，仰赖于他自身的态度和付出的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看那个大长胳膊、老咧着大嘴笑的蜘蛛人，太阳球迷都叫他大桥。那是cp3口中的儿子，据说是一个段子大王。要我说，大桥是一个你很难不喜欢的球员，首先是那治愈系的笑，是一种男的女的看了都舒服的笑，这也就是为什么桥宝的男妈妈最多，确实，大桥的阳光性格可能是他身上难得的优秀品质，而这种品质的衍生物，就是冷静、自信和热情。大桥的动态和静态天赋，应当都是相当优秀的，除了力量和并不优异的身高，其臂展、弹跳、速度、横移、防守智商均在联盟优秀水准。我很期待这个球员的未来，可能不会是一个矮一点的杜兰特，但会是一个更好的、好的多的布里奇斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看那个歪把子。。。很多人都说为什么佩恩突然猛起来了。我想说的是，没有突然的变猛，只有不断的努力。布克、大桥一直是太阳球迷的宠儿，但是佩恩真的是把每场比赛当最后一场打，真正用努力赢得太阳球迷的尊重。每一场比赛都不知疲倦的奔跑，投进一个三分，面如冰霜，立马回防。被别人碾压打进一个，也面不改色的快速反击。不断和队友交流，不断去努力学习阅读比赛，看见今天那个不看人传球了吗？现在的佩恩已经自信到如此程度，他并没有因为在保罗身边而担心自己黯淡无光，而是去努力学习和获取营养，季后赛来了，舞台也就来了。毫无疑问，这样的佩恩值得一份大合同，但我更希望的是，拿到大合同的佩恩仍然保持这个赛季的态度，无论去了哪里，都做现在这个自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老四我就不说了，看了一个赛季的比赛下来，我仍然保持之前的态度——布克是当前联盟最像科比的球员，尤其是精神意志领域。老四在以后增强结合球、背打能力，同时增强阅读比赛保持冷静的能力，超级巨星并不是没有可能。哈登的季后赛表现确实和人们对他的期望大相径庭，但是就这几场看来，布克确实更像一个属于季后赛的球员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论坛的年轻人依然很多，我记得自己最早用虎扑是在2010年，当时桌面上放着作业，书下用诺基亚看文字直播。湖人确实是流量大户，而勒布朗也是自古以来争议巨大的球星。所以难免现在会有很多因为湖人输球无比沮丧的球迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是说真的，如果你现在是15岁，你也终会有一天面临自己喜欢的球星即将退役的事实，到那时你会觉得nba越来越无趣。而你越来越大，会发现你的人生中如果乐趣在不断减少，那将会是件很可怕的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放平心态，在15岁时，好好看比赛，好好去球场上挥洒汗水，好好生活。在你25岁时，也许你喜欢的球星已经在走下坡路，也许追星路上有巨大遗憾，但生活是生活，篮球是篮球，选一个让你开心的球队，关注他们，为他们开心呐喊，守住这份最纯粹的热爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保持热爱，才是篮球的之于人生的终极意义。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog: 23日11时58分，wocao、头皮发麻和泪水</title>
      <link>https://Joevaen.github.io/blog/causeries/suns_2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Joevaen.github.io/blog/causeries/suns_2/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;11时50分，我关掉手机的屏幕，按了电梯准备下楼回家吃饭，因为公司离家近的原因，我通常会打个曹操专车用一下五折优惠券，花5块钱和8分钟回家吃个饭再睡会午觉，好继续保持精力敲代码。可这次我没有打车，骑了辆蓝色的共享单车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天气有点阴沉也有点闷，此刻我的心情可以说的上糟糕，弱智裁判把我搞的特别恶心，领先五分的优势被反超一分，亲眼看着自己认为绝对被高估的球星投进那记中投让我已经完全没有了胃口。“0.9s还打个毛，输了就输了吧，保罗不在布克确实太容易失误了，只要下场回来，就算在洛杉矶的主场也能赢，可恶的关键时刻，可耻的裁判、肮脏的联盟，还有，为什么赛场上会有一只满场飞奔的疯狗？”——在五分钟的时间内，我已经做好了基本的心理建设，我已经习惯性的放弃了这样的比赛和时刻，我知道，按照我的经验，没有保罗，最后时刻的队友往往不值得托付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面是个十字路口，心想这比赛应该结束了，看看比分吧，103快船: 104太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么？？？？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了红绿灯我停在路边，仔细看了下文字直播的内容，艾顿？？空接？？绝杀？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“wocao！！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“wocao！！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“wocao！！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我骑上车子，肾上腺素飙升引发的头皮发麻感，已经侵袭全身，32度的气温我居然感觉有点冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后便是不知多少句的庞若无人的“wocao”，我能感觉到路人看sb一样看我的眼神，都26岁的人了，竟如此失智到不知被什么未知的东西控制了，着了魔一般的骑着车子，路边的曼妙少女亦或是少妇的身形，在这五分钟的行程中，难得的没有擒获我的双眸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉眼睛被什么东西占据了。。。有点酸胀，好像也有点湿润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个很感性的人，但是13年的球龄之内，我从未为篮球流过眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太复杂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是作为一个炮密期待了太久的东西，终于收获了成果，就好像小时候终于得到了爷爷承诺只有考第一才能得到遥控车；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是太阳球员带给我的绝不认输的坚韧，玩玩全全摧毁我内心防线的坚韧；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也可能是佩恩、艾顿这场体现的统治力带给我的震撼；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亦或是“ball never lies”的超现实感；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无法尽述，但我很难平静，甚至我码字的这一刻，仍心潮澎湃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我似乎闻到了一点奥布莱恩杯的味道，从未梦寐、不敢奢望的味道。坚韧、顽强、努力、执着。。。这好像是所有冠军球队都有的味道。只有一次西决的保罗、刷分的布克、水货状元艾顿、cba放逐的佩恩。。。这是两个月前大众认为的他们，而现在，乃至一个月之后，这支球队，会让人铭记、佩服，乃至恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rally the Valley！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suns in four!&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
